司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

教育局文件節錄
中學普通話科教學展望 － 許耀賜
(1997 年 6 月 7 日「中學普通話科新課程研討會」演講內容)

//普通話成為獨立科目的回顧
現在談談普通話成為一個獨立科目，作一個簡單的回顧。剛才黃主席已有詳細的介紹，我只是稍為補充。

香港民間的推普活動，我是參與其中的。香港普通話研習社是在一九七五年開始籌備，一九七六正式成立，我是其中的一位創辦人。一九八零年，香港普通話研習社註冊為不牟利的社團，我是第一屆和第二屆的理事會主席。

一九七九年，香港中國語文學會聯同教協會向香港考試局，還有教育署，提交「中學會考增設國語科」的建議書，這份建議書也是我草擬的，因為當時我是香港中國語文學會的理事兼普通話部的主任，所以當時提交建議書是我本人連同學會的主席，還有教協會的主席司徒華先生一起向考試局、教育署提交，在當時來說，教育署、還有考試局覺得條件還不成熟，所以建議先在香港的中、小學推行普通話教學試驗計劃。整個的教學試驗計劃，我也參與其中。從一九八一年至一九八七年，在小學四年級到中學三年級，逐年的推展這個計劃，所以首先要培訓師資，一九八零年，教育署的成人教育組舉辦了第一屆「普通話教師訓練班」，當時的教材也是我們自己編寫。後來這個班由語文學院接辦，名稱也改為「普通話語音訓練課程」。所以在過去民間的推普工作及教育署的試驗計劃，我都是身歷其中，對於其中的過程，我知道得非常清楚......//

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

屌, 真係要整個網上DB

泛民打手
1未來撚啊廢
2五毛狙擊手
點睇？